[excel] 點樣可以比較新舊貨物嘅價錢阿？

而家有兩個星期生果嘅價錢，有無方法可以比較佢哋嘅改變？同埋寫埋係平咗定係貴咗

講緊兩邊次序唔同，有冇得指明貨物去進行比較？

lookup value 再計 %change.....

如果唔係計百分比，係計多咗幾多，例如嗰橙平咗1蚊，香蕉貴咗3蚊，咁應該要？

lookup value 再兩個相減.....

呢個方法一定係大數減細數，但係lookup嘅數值唔一定係先大後細

用if響前面得唔得？不過好似好長咁

Absolute ......

但係Absolute係強制轉做正數
但係如果件貨平咗理應係負數

你up乜鳩呀

你用新個價錢減舊個價錢咪出到正負數囉
正數咪貴咗 負數咪平咗囉
乜撚野大數細數啫

你個excel design 有問題
我會改成下面咁

Item week1 week2 ...

我好似柒咗。。。。。。

仲有你個label寫「改變了...」
你個答案唔會出 「改變了負三元」掛？
點睇都要加返個abs落去「改變了三元」先Ma友sense 啦師兄

呢個係例子，實際要比較嘅數字唔係咁排列

我知錯啦

智障樓主
一開波計%又唔鍾意，take absolute value 又要顯示正負

榨汁機

不過我欣賞你
唔睇波係度學excel

表示唔睇波

dictionary 搞掟，easyjob 啦

唔洗分J&K 兩個columns啦 一條fx過得啦

=IF(VLOOKUP(I3,A:B,2,0)-VLOOKUP(I3,E:F,2,0)=0,"沒有改變",IF(VLOOKUP(I3,A:B,2,0)-VLOOKUP(I3,E:F,2,0)<0,"貴了"&(VLOOKUP(I3,A:B,2,0)-VLOOKUP(I3,E:F,2,0))*-1&"元","平了"&VLOOKUP(I3,A:B,2,0)-VLOOKUP(I3,E:F,2,0)&"元"))

貴左會出=貴了X元
平左會出=平了X元 （正數表示）
無變會出=沒有改變

負數 x -1 會變返正數 係小學數學知識